民航處職員拉隊遊台涉「撻朵」 獲長榮升坐商務客位

有傳媒報道11名民航處空管人員涉嫌以權謀私，本月3日前往台北旅遊時，透過表明公職人員身份，所有人獲航空公司優待享用貴賓室，其中3名資深人員更獲升級商務客位。民航處回覆查詢指，正嚴肅跟進事件，根據初步了解，11名民航處空管人員和一名空管人員配偶在本月3日，乘坐一班長榮航空客機由香港前往台北，行程全屬私人旅遊，當日有3人獲提升至商務客位。

民航處強調非常重視員工的廉潔和操守，作為公務員亦必須時刻遵守《防止賄賂條例》及《公務員事務規例》，處方正繼續跟進提問中所指的事件，如發現有人違反上述規例，必定會按照既定程序嚴格處理。

對於報道指涉事空管人員曾致電香港的空管中心，要求乘坐的航班以較佳飛行高度航行，以節省燃油和航行時間。民航處指已翻查當日的紀錄，該航班完全遵照航空公司事先提交的飛行計劃書，並經民航處空管中心人員根據當時實際情況所批准的飛行高度運作，亦與當天一般由香港飛往台北的航班的空管安排一致。

處方補充，航空公司就某一航班的飛行計劃書會盡量揀選耗油量最低的飛行高度和航道，事先提交民航處考慮。而民航處空管部門一般在可行的情況下會盡量配合，並在評估實時航空交通情況後，適當分配飛行高度層予航班。

雖然民航處回覆涉事空管人員是私人旅遊，但說法與長榮航空回覆傳媒查詢有出入。長榮指涉事的空管人員及其家屬透過台灣航管協會安排參觀長榮，以了解飛行安全作業及服務，長榮為讓他們更了解各項服務，主動為其中三名資深人員升級至商務艙，並安排所有人到機場貴賓室休息，體驗貴賓室的各項設施。

前民航處處長樂鞏南指，以往國際民航組織、國際空運協會與政府有協議，提供旅程予航空管制員前往其他航空管制組織考察，航空公司會提供免費機位。他指有關考察屬於公事，亦是航空公司有多餘機位才能乘搭。他指不了解現時民航處規則，不評論今次涉事空管人員是否獲優待，「我以前係21年前嘅事，所以你問我都冇乜用，21年前規矩我唔知同而家規矩同唔同。」

本身是民航機師的立法會議員譚文豪表示，不同航空公司有內部指引定義何為「貴賓」，一般是政府部門首長、政要，但空管人員是否有同樣待遇，則要查詢相關航空公司，不排除有航空公司想「搞好關係」。他指首次聽到有空管人員「撻朵」，換取更佳待遇。他警告任何公務員若以職位向私營機構，已違反《公務員事務規例》、甚至構成公職人員行為失當。

譚文豪認為空管人員有一套守則和程序決定航班飛行高度和次序，不相信空管人員透過更改飛行高度，以換取較佳待遇。

行李門

跟隨話事人的作風，抵讚

支那化

民航處真係支那部門黎

做政府工做到連飛台北商務位都要R

梁特首都係咁啦
有咩問題

AA, CAD 全部中国化, 港共倍感安慰

肯定就係飛短途先要

點解特首個女有特權，我地就無先？

間航空公司又要on9理佢地，唔up又點，全政府Blacklist定無得飛香港?

運作上留難佢地都仆街啦

我爸是李剛

一冇英國佬管就出事
港柒治港

我係民航陳浩南

因為你唔係特首個女囉

正, 完全係中國風

因為你唔係梁特首

689 : 係地勤人員自己決定